%@metapost:etrangersbordeaux2006.mp
%@Titre: Centres étrangers (Bordeaux) -- 2006
\par\compo{3}{etrangersbordeaux2006}{1}{On considère un cylindre en
  bois de diamètre 12~cm et de hauteur 18~cm.
  \begin{myenumerate}
    \item Exprimer le volume du cylindre en fonction de $\pi$.
    \item On creuse dans ce cylindre un cône de rayon 4~cm et de
      hauteur 18~cm. Montrer que, en cm$^3$, la valeur exacte de la
      partie restante est $552\pi$.
    \item Quelle fraction du volume du cylindre le volume restant
      représente-t-il ? Exprimer cette fraction en pourcentage ;
      l'arrondir au dixième.
  \end{myenumerate}
}